新手想學寫網站，好多野唔明....

最近發覺讀緊嗰科好乞食，想學返門世藝搵食，所以就上網學下啲Web Develop嘅嘢。
搵完一排發覺太多野，眼都花，所以上嚟想問下啲唔明嘅嘢：

1. 以我理解大部分情況下一個四舊嘢嘅stack，DB+Backend Framework+Frontend framework+Backend Tech已經足夠應付好多嘢，咁咩時候要用到Docker/AWS Lambda之類嘅tech?

2. 我自己學緊嘅stack係Vuejs+Firebase，咁樣會有啲咩限制?值唔值得去花時間學返啲實際嘅backend嘢例如node express mongodb咁?

3. 一般嘅full stack/frontend developer需唔需要學啲devops or workflow嘅相關知識？我連testing都冇做過...

4. 我自己最弱嗰項係css，如果淨係識用framework例如material/bulma/bootstrap，公司會唔會請？咩scss/postcss/less咁q多種睇到頭都暈

5. 通常大家係點樣搵到第一份工作？又係幾時(學到咩地步，識寫啲乜出嚟)開始搵到？pt又好ft又好freelance都好。如果想搵啲最entry level可以邊做邊學嘅，有冇辦法？

6. 對新嘅programming初學者例如我有冇咩建議？

唔該哂大家

依家學緊用vuejs寫frontend
backend用緊google firebase，貪佢方便唔使學
但真係學嘅話都會學返nodejs加expressjs，因為javascript多人用，加上唔使學多種language

識html，js同最基本css

可唔可以講下點解唔適合depoly用？
係個technology本身有問題定啲公司想用返自己server/database?

咩都唔洗諗
依家你手上面有啲咩就用咩

知道有firebase + vue.js 就用嚟試下整啲細project
唔洗諗咩邊樣好啲邊樣要學先有用
學左一樣就會屎忽痕想試下其他學學下就愈用愈多

雖然我對唔多認同呢種learning path
但無疑咁樣係快上手同易有”學識一樣野”既感覺 (因為係學直接實踐多於理論)
而且篇文作者真係做到了
樓主可以參考下

淨係俾app用firebase出js sdk嚟把撚
咁都信佢？

我反而覺得佢起碼有試下學下啲理論
我其實一直都好想上下CS50個course，但懶

我get錯咗佢講咩

web邊度仲興java jsp
你上jobsdb睇下全部都請緊javascript developer

java同javascript都唔撚知有咩分別好心就學好啲基本功先
比你用某隻framework寫得出野又點 一轉第二隻framework你肯定企撚左係到

係得我唔明你up乜定點
web咪講緊frontend同backend
frontend咪html css js(jquery/angular/react etc)
backend咪java go python ruby php js etc呢堆
我本身用緊javascript就緊係學nodejs，就算講流行嘅話點都係python go ruby>>>java啦

點解你講嘅流行同我認知嘅世界咁唔同

邊度睇得出我分唔到

你啲概念會唔會。。。 錯

人地七年經驗。。。。。

vue做frontend無問題，但firebase唔係backend，有nodejs先有expressjs，js係唔同framework可以完全唔同，所以 。。。 慢慢嚟

又要話自己係新手
然後覺得自己岩係人地錯
又要咁撚串話自己識

firebase唔係backend as a service咩
又有database，有hosting，有cloud computing，有auth，所有用到backend嘅功能都齊

原來啱同錯係睇經驗唔係睇事實
乜nodejs唔係javascript？

膠都廢事比

樓主如果想喺香港搵工唔好睇外國Survey做參考

java我覺得係web層面唔適合新手，jsp我覺得已死。
nodejs做frontend唔係唔得但我睇唔到有咩意思？
再講，jsp angularjs nodejs會唔會係3個層面上面嘅野？一般angularjs會同vue or reactjs比較，點解會用nodejs比較。。。？

我見搵工網其實請人同外國都冇乜大分別啫
frontend都係要求jquery angular react多，backend咪php python nodejs同java

香港啲公司行舊嘢比較多，jquery + java，react node呢啲post通常係請One man band一人揹最少一個Project，不過相對較細。

有無相關degree?

而家渴市，有好多公司都會請完全白紙，開個13K，搏吓中獎或者相對廉價勞力

咁睇你點定義backend，如果frontend之外就係backend咁你無錯，但一般人都唔會咁諗... 掛？

anyway，睇你點用firebase。我見你有問db野，我個人就覺得大部分project都唔適合用firebase嘅db甚至firestore。。。雖然話係nosql但佢連基本query都做唔好，而且好慢，無論點拎data或sync都慢，要realtime react我會用socket io都唔揀佢。用返mongodb會好啲。

大到跨國咪會

冇

咁連HD都冇，13算合理，當你文員架咋

咁多把撚野不如html+css+js起手好過啦。

咁小弟都有個底嘅

7年web it9 都可以將nodejs jsp當front end

再講 佢真似老屎忽 我而家做finance backend用嘅language 就真係佢口中所講嘅趨勢啦

不過呢finance就好保守嘅 我team leader都講緊呢啲行頭通常慢出面世界十年 設計唔洗太前

香港IT不嬲慢人一步

jsp...唔識java根本用唔到，識java又可以唔用jsp做frontend。。。
jsp php html js...
基本上jsp php最後都係output html, client 就行 js，可以話根本無關係。

學swagger

樓主講js做backend有咩問題
用node咪得

Java 點會唔興呀大佬 一堆大公司用緊黎寫網頁呀咪玩啦老細

不同你目標搵蚊型公司就唔同講法

我建議樓豬乜都唔好理
連computer science concept最基本既野都未搞清 第一 學幾多language都無人敢請你 第二 比你好彩落到場只不過係柴田妹二世識吹唔識做

以上說話 我肯定你會覺得我地水鳩你 驚你搶飯食 咪傻豬啦你 我d cs同學讀完都知cs世界太大香港搵唔到食及早轉行 城外人反而搶住入

front-end 野要雕花，諗起都煩

保守無問題
java jsp old but work
經歷過極多維護bug fix 穩定
用佢係正常選擇

乜nodejs唔係就係為左咁而存在...咩？
如果webpage tech你指係backend嘅話。。。 我覺得front backend要分開，除咗design因素就係因為兩者可以亂配。不過其實nodejs出現/普及左之後，加埋vue果啲，front end已經唔再單純，好多地方都直接請full stack

你自己做開d濕戇公司咋下話
有少少portfolio無degree都過20啦

冇HD你搵到Interview我話你叻，駛唔駛同你賭100 USD

13k 真係請佢返黎坐
所以咪好多人好似樓豬咁以為純粹學langauge就以為handle到
到最後咪頂唔順轉行講咁多做乜

要測試自己係咪頂得順
建議你學python 先 python夠簡潔 你學唔識既話可以收皮
然後 以python 理解algorithm and data structures 係咩一回事 理解唔到請及早轉行

利申 你一定覺得我老點你 搶你飯食 我唔係developer 見盡各種廢jer

樓主響呢個post應該要學到既一件事就係：

千祈唔好響香港搵 IT工

java寫網頁？？？我諗你指jsp 加servlet，不過你睇下jsp甚至jsf上次更新係幾時？ jsp is dead

老實講我仲係探索階段嘅新手，唔識jsp，但google過之後見到好似係喺server generate html webpage出嚟，係backend technology嚟。
係咪我哋喺front/backend嘅概念上好唔同? 我接觸到嘅資訊就係:html css js php 呢啲先係frontend

大家可以睇吓《奮鬥吧，軟件工程師》（不過講Infra）

老老柒柒樓豬問野黎講都算好撚串下，檢討下先唔該，雖然樓上有d reply 真係唔同時空但都可以虛心d

我既意見係，如果你真係純粹想做web/app學js 就已經好夠你用，fe,be比你一個language 寫曬,唔洗諗咁多野

學好左之後一兩個project 仔拎黎見工用，寫得ookk 一定請

利申剩係識node 入ibank

唔建議一開始就學點用FRAMEWORK
應該學下HTML 同JS 先

我覺得呢度同我平時喺reddit github接觸到嘅世界好唔同

做緊啦喎，你想點俾法？
過試用期加多100好無？

冇錯，因為美加IT生態好好多

Dead 鬼咩
大公司it部朋友仲要main 緊

我都話落 你覺得dead 係因為好多中小公司成本考慮用javascript 用python做full stack
但係唔得出結論等於：
javascript python寫web穩陣過java技術
因為java 始終經歷時間長 做過好多maintains 非常穩陣
做finance用java 保守係合理做法

一開始睇到一頭霧水然後發覺條友係用老屎忽態度hardsell佢套java，我想虛心都虛心唔到啦
我會學下node㗎啦 thx

Post GitHub

node +1

Spring未死

其實做System一定係用Java C++ C#呢類，node嘅好處係development time短，scale up唔係唔得，但係做嗰個會亂同埋main嗰個好好慘

現實真係無咁多香港大公司敢行得前 棄用舊野轉用咩vuejs nodejs django之類

昆樓豬托咩

除非你係aim 新創公司 或者接freelance維生 或者有實力過矽谷做

無爬文，但唔洗爬都知要比個忠告你
學黎都曬氣。
搵過第二份工打過好多啦

呢個世界好多宅男毒撚由細開始砌機玩bugs玩外掛，到讀大學學既野根本無野難到佢地，你呢啲外行人追一世都唔會追到。

it呢啲野係細個唔洗成本又可以不斷搵新野玩，人地用興趣刺激自己，你因為無技能所以學啲野，遲啲無得寫網頁你唔通又因為呢個原因學第二套野？

唔好浪費青春學過第二啲技能好過，
做media design 個啲都好過coding

留個明先，花生post

老老豆豆
做software dev睇你有冇料多
你portfolio 勁比人知你真係有足夠experience同knowledge, 實有人請，畢竟coder係渴市
外國大撚把素人做厭自己果行，半途出家做self taught developer 而有人請 (前提係你self teach / learn得起，毅力好緊要)

唔係成本問題
香港公司九成都係生意人
要部電腦黎都係做行政野
唔係生財工具洗唔洗成日搞佢先

香港難啲，都係Post GitHub睇吓有幾勁勁到連non-tertiary都冇都有人請

最新還最新，一大堆existing system邊個main邊個enhance? 吓吓有資源比你重新用新tech寫過晒咩

又或者咁講，我呢啲冇cs degree嘅白紙，本來都係諗住接下freelance，搵間open嘅公司或者startup入，咁學啲有潛力嘅新技術點都好過學啲唔會再update嘅舊嘢吖

一句講晒你預咗做到仆街就得

樓主想做full stack 定點？

所以我想知道portfolio有啲咩勁到咩地步先有人請 我充其量寫到啲基本crud system出嚟，想知要寫到啲咩先叫勁，俾個目標自己都好

sad but true
邊個唔想用新tech用最好既方法
要資源寫過晒同試過晒，呢度涉及幾多人力物力
學上面巴打話齋，做新創就唔同
由零開始你都唔敢試新野就抵閙啦

保守做法 係生意人常態
做finance 因為迎新去轉新技術 風險好撚大 唔好講投資

唔係同你講programming搵食
比你搵到伯樂有機會之後 決定你做得耐唔耐
就係講興趣driven 要有極大恆心
再講你到三十幾歲後你會好多野煩 有撚時間？

簡單經驗法則：
其次 你追技術只係追求表面咋
測試下django寫個簡單project先
成功之後 用nodejs 重寫
睇下會唔會棟左係度 棟左係度唔識fix 就無謂曬時間 如果仲堅持落去 幾肯定會浪費好多時間 而呢d時間 夠你學一門外語 學一門major 搵投資機會發達

老實講一年咁多CS學生grad, 我係公司都考慮d 有相關cert 堆人先

作為IT9我想講你外行自己學寫code, 就算俾你學齊所有frontend backend language都好, 如果係0 相關工作exp, 而有另一個candidate有1-2年exp, 識2-3種 language only, 我係腦細都suggest揀有工作經驗條友先

因為要人學code唔難, 難係在於同人合作寫code, 如果唔係你同印度佬無咩分別

唔知，唔識講
或者你去github觀摩下
放心，大把過來人，you are not alone

睇你想入咩公司架姐
如果普通公司仔請個programmer 根本唔會理你用咩寫 重點係你寫出黎舊野用唔用到

Interview 會問啲好concept 既野
樓主code緊時候要讀下啲concept 始終你啲對手好多正統cs grad

印度佬係IT界個朵真係好撚臭

應該係問name 3 core concepts of OOP，之後樓主就同班無IT學歷嘅圍爐話啲公司有幾On9做Written Test（我都唔同意做Written Test BTW）

Concept/Algorithm>>> 識幾多種framework

正統cs grad果啲用左4年時間讀theory
當你好辛苦係stack overflow 搵緊solution既時候
佢地睇下documents 試下就上手

打code 最緊要readable 呢啲反而係樓主要學既野

唔識咪學，要code interview咪預備
我唔明點解硬係要frame到啲自學嘅人好似個個都想不勞而獲咁

我都有覺得documentation好難明嘅感覺，通常都係上網搵再try and error
我會學下啲CS概念㗎啦

建議樓主學埋java / c#
大型既web app都傾向用呢2隻language

而js學埋都好
未來應該係js既世界

利申：cs grad developer

第一，就算有Degree嘅都係每日自學緊（我本人冇Degree）
第二，我冇標籤人不勞而獲，但係我眼見大部分「自學撚」都特別自大（詳見柴田事件），可能因為「自學成才」所以滿足感遮蔽咗理性

你都真係膠膠下，唔撚係學係點?啲知識變出嚟?讀CS就唔係學?

香港hr 其實個個請人無非係唔想咩獲

所以首選有degree
無degree就睇經驗同儲落既portfolio

而cs科系出身既更加唔會輕易信任零基礎自學果班 因為中伏機會多 所以多數請it degree 有portfolio睇既新人 判斷唔到咪逼你做written test 好撚正常但一定無伏既做法

所以樓豬要考慮香港有幾多伯樂
試下用費米方法估算下

樓主識既野仲多過好多9up回既人
新手上路學JavaScript + Nodejs 做backend得啦
鬼學到咁多咩

其實依家好多中小型企業都用緊nodejs, go依D新lang, react都愈來愈普及
, 同埋都見唔少政府系統近幾年都進入revamp潮
大公司要穩打穩陣, 又因為規模太大好難轉, 當然用番上一代既tech
做public website考慮compatibility, 我都冇玩vue, bootstrap4... 尤其要夾IE同android browser
連用const replace var都出error
internal system就會玩下新野

咁我又唔會睇死人
互聯網年代，知識唾手可得，睇你造化啫
老實講冇乜野係學唔到既

You want a website, why not do yourself? With wix you can create............

關於code readability / quality
可以先睇下clean code、refactoring (書嚟)
學多左OO野後可睇design pattern
寫code博大精深，barely working code is far from quality code

樓主而家應該追求clean code 同補番cs concepts
要舊code做到野唔難 但要人地睇得明同easy to maintain 就難

睇過唔少公司code 好多都係1999 係就係work
但係冇考慮到下手/下下手/nth 手點用點維護

識打comment 係好重要

Data structures 都好重要 唔少self learn 唔識呢啲
例如tree , linked list

Database 啲 normal form都唔係個個識

仲有考慮running time 都勁重要

識用git都重要 啲commit亂黎 其他contributors真係會屌曬鬼

小妹backend 多 所以有咩漏請其他巴打補充

thx
見過人話上github睇啲大proj嘅code可以學到嘢，js有冇啲咩proj推介?

好耐以前讀中學學過一啲皮毛，絲打係咪cs出身?如果唔係啲concept喺邊度學返嚟? thx

PMed

仲未有人講 nginx + gunicorn + flask

PHP對中小企好重要, 多人識, 易學, 低cost, 就算係拼拼砌砌都好大機會完到project
.NET自從MS抄參左JAVA 成個架構好左好多 但個project靜係licence都10萬蚊成本
JAVA請人好貴, 又冇咩新一代識

btw, 係香港冇學歷但又要搵到工既, 一定唔會係java囉

你呢啲oldseafood就真係自我膨脹得誇張喇

讀書撚過
D 撚左

agger

java老屎忽比人炒左都唔知做咩好 邊有人請

樓上咁多人吹nodejs代替financial application
以我所知，financial app 極之著重data consistency，Java同C++係二十年前已經有好成熟嘅解決手法
想睇下JavaScript係冇database嘅情況點解決 race condition

唔好同我講JavaScript係行single thread

係 如果你想學可以睇下mit courseware
一定係學得慢 但你學左後 一定好過好多人

大公司用js寫mobile app front end 定用Native多？

絕對柴田時間

java / c++/c功力深厚 你會轉唔到javascript python呢d？搞緊笑？

樓上講果d 無錯，好多bank 都係用java c even 再舊d 都有
但老老柒柒想搵到食/學野一定唔係aim 呢d firm
升又升得慢做成6 7年可能先見到個ger 位搵45十k

樓主想做web mobile 呢d 搵外國remote job 做，好多startup唔多野做，請人少要既係質素，pay 合理好多around 50k to 70k us annually 難度唔高，仲要你可以remote work

It 呢行好fair, 你有料係一定有合理pay, 香港果班成日屌咩Hk no it 其實係又唔肯學拎撚任十幾年前堆skill set 起到叫春, 又或者剩係識google 同stackoverflow 到抄code 就以為自己係engineer 果堆

樓上有d講得岩，好多concept/algo/architecture野你係好難自學，而呢d野係相當重要

不過唔洗諗咁多，學曬practical 野先，好多野你慢慢有興趣先再睇番啦

大學基本上以c＋＋ java作為入門
諗下原因啦
唔通大學教授怕你搶飯食

其實我諗過讀個CS做second degree，但唔知值唔值得，巴打點睇?

你first major係咩先

其實好睇你咩位，你講做back office 做solution 一定係java c 架啦
但做fo 係好撚即興有個qualit 靈機一觸諗到個model sell 比老闆睇，晏就叫你做個poc 黎睇下

你用乜寫？

老祖宗渣化同C/Cpp都夠食
就算講埋其他node.js呢啲又係由渣化變化出嚟
話冇用我都真係黑人問號
不過計返香港做it真係要十項全能咁
識少樣都少個機會

我都認為js唔怕學
做app有cordova，react native
做desktop有 electronic
做server就express
咩都做到
但都建議學下其他oo langauge，
eg Python , kotlin, 什至cpp
因為js幾難學到好既oo concept
btw 有巴打話大公司唔會用js
唔知巴打有無睇新聞
paypal都轉左用node做server
你話得外國有
咁唔知你認為tvb同hk01大唔大
呢兩間都有用nodejs
不論fontend定backend
好心巴打做it就得閒睇多d新野學下咁la
而家咩年代呀
仲叫新人學jsp去main d 想死既project
係，我都認同好多公司仲用緊java base既野
佢地好多新野都唔用jsp用jsf la
什至language都唔用java 用scala groovy
android native都開始棄用java用kotlin la
用pure java 真係想寫死人咩

好似hku/ust c++, CUHK java
冇記錯就係

socsci科

聽聞埋大係python

唔係叫樓豬唔學
係叫樓主學基本cs concept
再學javascript nodejs唔遲
然後有人吹到nodejs係香港取代緊呢樣果個java無用乜乜物物

算啦, D人連java同java web都分唔到
叫樓主由難至淺咁學, 唔一步一步黎, 叫佢點上手
都唔知係咪靜係識做公司既齒輪, 未試過教新人

淨係C++ 都可以學兩年
年年都有班痴線佬提議加syntax, 極多其他programming language嘅特點，procedural, object oriented, template metaprogramming, 2011年就加入functional
反而Java入門就唔係咁好

哦 知你勁 好叻

hku 仲有python 同C

it呢行無得確保架wo
強如flash當年咁橫行所有web
iphone一出唔比佢行就收左皮
而且你都識開口埋口成本la
好多老細又想要個reponsive web又想要app
js一下搞掂晒，大把老闆喜歡
又點會唔興呢
而且你都確保唔到java十年後仲有人要
果時可能個個都用scala, kotlin 呢d java 變種lu

講真識寫code 唔代表okay
讀緊cs , 大把人唔識寫code 只係stsckoverflow copy 做assignment 過到骨就算
一到exam 就仆街
職場一樣，你要develop d 野上網搵唔到你點自學都冇用
學咗基本concept 先la
好多code 都可以做到同一個result , 但efficiency 好唔同，唔係degree 叫你學dmath big o果d仲咩？
仲有peogramming 只係cs 的一部分，你仲要學theory /networking /OS /organization 果d
你唔識呢d 你比人請咗遲下轉型咪第一個比人炒
你冇相關嘅知識點support 你
到時升唔到職又要出黎讀番master 咁又無謂
你個degree 好唔掂咩？

學concept我都同意
因為it 每隻language都可能有死果日
唯獨concept不滅
所以我都建議樓主學d 新既oo既黎補下d oo concept
因為真係好有用
無呢d concept d code好難clean
js果種 用message queue 扮multi thread 都好重要
樓主記得學埋

algorithm你dl依隻app入門一定快過睇字

補充：我見好多人寫python 用lib 嘅function 就當識寫code
一轉咗做c++ 完全唔識，因為佢地冇concept

寫網頁一步步黎啦
level 1 At least 識用 HTML, CSS, JS, Jquery 寫d 簡單 static wesite

level 2 開始學下d frontend framework (angular 2, React, Vue, etc) 同時接觸下backend scripting language (PHP, nodejs, ruby,GO, Python(Django,flask), Java). 因為學 framework同時要接觸埋ajax, routing呢d 涉及backend 既概念。(個人偏好React & nodejs)

level 3 Backend API. 砌 restful api可以玩埋DB, Security (TLS, OAuth, etc.) 既東西

暫時諗到咁多 有錯或者有補充請指教

數據最誠實，你打開jobsdb, 香港大部分developer 工都係請緊j2ee, .net.

就算放眼外國，Java就算在stackoverflow個search rate都唔低。

香港地做project, 最緊要快手，易main, 夠穩定，拿拿聲做完一個做下個，科研既野請去美國發展。

唔係話追新tech唔好，但學好java之類大路野，令自己唔好餓死，有飯開再慢慢學自己想學既新野都未遲。

唔講咁多，裝番隻微信，訂閱番啲公眾號先

全部programming 都係由phy 黎架添
eg logic gate
唔通呢個年代叫佢去學logic gate先好學programming咩
當然c同java都好有用, eg c 既pointer，再引身到java用ref代替佢
但我認為新手開頭咪比佢玩d易有成就感d架lo
有興趣就要努力架la
而且it呢行做到就要識架la
利申，當年淨係識java同cpp
老細要我做ionic app
我一兩個月就寫到隻出黎demo

見到樓上有人話JSP流行真係得啖笑,
香港多人用係主流冇錯,但主流唔同流行,
你剩係想有份CODING工做下的話學冇問題,
但如果你係想係WEB哩方面深入鑽研的話,
都係學返啲新野好啲,nodejs, php, ruby之類都幾好,
不思進取唔想學新野不如唔好學CODING啦

Tech trend 變得快
想跟得上唔係見新野學新野，而係打好個底
呢d野我覺得係基本：

基本data structure and algo
唔同既programming paradigm (OO, 近年復興既functional, etc)
Http / https (client-server model, for web dev)
Web service (SOAP and REST)
Character encoding
binary arithmetic (對理解一個programming lang既data type有用)
clean code / refactoring (readability同簡潔係極緊要，上面有人話寫comment重要，其實好既readable code係越少comment越好，用well named variable/class/method黎reflect作者intention先係好，好既program係好似一篇好既prose)
Git (version control)
Basic OS knowledge (可以學埋Linux command, for server admin)
DB concept (relational, NoSQL)

我自己係非CS degree出身，好多野都係做緊野果陣自己學（雖然好多野都唔識，仲學緊），明白基礎既重要

上面有咩唔齊歡迎補充

知你搵到食好威威啦
講真，對code冇興趣，做it狗做咩？
要搵食不如去考紀律部隊
計埋福利可能搵得多過你

響香港，一個it狗學人講搵食，係咪博人恥笑？

JavaScript 乜鳩都var var var.
樓主之後再學java/c++ 就會有d吃力

熟練JAVA轉其他語言唔會有問題我認同,
但新人學完新技術都可以轉返其他GA,睇公司請咩人JE,
你識得啲新野有PROJECT出到來,份CV靚仔怕咩冇人請

駁唔到
見到勁多人淨係識Google到有咩api 就寫
一轉小小野連doc都唔識睇

ES6 好似都出現了一段時間...

其實你知唔知而家有個post叫font end developer架
佢地精通js，java，kotlin，swift是但一隻都搵到飯食
當然c同java係有大把back end
但back end 唔等於全部wo
而且我上面都講過tvb同hk01其實都長期請緊識js既人既，不論font end同back end
而font end developer就大把人要
因為個個都話要寫app
不過都係帶返個頭盔先
我識如下
js：express, React, angular Js
java: jsp，jsf，swing，javafx，spring，kotlin，學緊gradle
仲有好唔鐘意既php
同埋識得好少又唔太得閒學既python

佢應該係講strongly typed vs weakly typed programming language

咩既front end 先? 如果樓主淨係想學website frontend 真係有必要學java/c? 當然software frontend 就唔同講法

C 好basic？
話時話你成日將java 同 c 拉埋嚟講
其實兩樣嘢除咗use case 有d重疊，根本唔似囉

FYI

Google's software engineers develop the next-generation technologies that change how billions of users connect, explore, and interact with information and one another. Our products need to handle information at massive scale, and extend well beyond web search. We're looking for engineers who bring fresh ideas from all areas, including information retrieval, distributed computing, large-scale system design, networking and data storage, security, artificial intelligence, natural language processing, UI design and mobile; the list goes on and is growing every day. As a software engineer, you will work on a specific project critical to Google’s needs with opportunities to switch teams and projects as you and our fast-paced business grow and evolve. We need our engineers to be versatile, display leadership qualities and be enthusiastic to take on new problems across the full-stack as we continue to push technology forward.
Do you want to help Google build next-generation web applications like Inbox, Gmail, Google Search, Google Maps and more? As a Front End Software Engineer at Google, you will specialize in building responsive and elegant web applications that scale to millions of users in dozens of languages.
Google is and always will be an engineering company. We hire people with a broad set of technical skills who are ready to take on some of technology's greatest challenges and make an impact on millions, if not billions, of users. At Google, engineers not only revolutionize search, they routinely work on massive scalability and storage solutions, large-scale applications and entirely new platforms for developers around the world. From AdWords to Chrome, Android to YouTube, Social to Local, Google engineers are changing the world one technological achievement after another.
Responsibilities
Design, develop, test, deploy, maintain and improve software.
Manage individual project priorities, deadlines and deliverables.
Qualifications

Minimum qualifications:
BA/BS degree in Computer Science or related technical field or equivalent practical experience.
1 year of work experience.
Experience in JavaScript, and one or more programming languages including but not limited to: Java, C/C++, Python or Go.
Experience with front end technologies and/or front end frameworks.

Preferred qualifications:
Experience developing user-facing software.
Experience with the latest and greatest web standards, including HTML5 and CSS3.
Knowledge of web libraries and frameworks such as AngularJS, Polymer, Closure or Backbone.
Strong sense of web design and attuned to the fundamentals of user experience.
Familiarity with the whole web stack, including protocols and web server optimization techniques.
An understanding of the principles of accessibility and can build products that are accessible to users with disabilities.
Google

我都知有用
而且其實寫app都要識呢d basic野
好多時set flag係要用bitwise 既operator 添
而且如果你要隻app行到順d
就一定要識multi threading 去搞http同db同一d computation (android直頭逼你要用黎做http添)

但個問題係樓主好唔好第一隻language係js
佢入手學左d好玩，有成就感又搵到食既先唔太大問題遮
到佢發覺唔夠用or lag比客要求佢改
佢就要去學架la
如果你話一開波就一定要最basic
都係果句，你不如叫佢學左logic gate 同phy再學 assembly 先好去學c
(我三樣都識，而且真係按呢個次序學 )

你開頭就話搵唔到食
就講比你聽有font end developer同大公司都開始長期請js人
無lala又彈過黎話要學basic都有既
programming第一要決係認清問題呀，巴打

btw其實我記得睇過新聞話
外國唔記得mit定邊間名校u個cs將第一個學既language由java改左做js

好正常 香港IT技術不嬲比外國遲發展五六年

但有得簡就唔好學過左氣language，productivity又低又哂時間，限制又多，選擇人少，人少人討論。

做IT最緊要既係work life balance，要學識點樣無痛寫code，一勞永逸。

唔係既話就真係變IT狗架啦

之前download過，大部分content要俾錢就del咗

都係果句
講緊學咩language呀
我都話樓主用js入門
要做唔到project就自然用唔同language架la

無lala做咩又咩this is hk，搵工呀
你上jobdb都有唔少要nodejs既工
我前排先搵完黎
java多一兩個job係咪代表js既無人請
我直頭一開始都話hk01同tvb都要緊js人添
洗唔洗介紹你找下d agent睇下js有無人請呀

同你講緊學咩langauge好
講唔掂就跳過去講搵食
到人地同你講搵到食la
又話一定要學basic先
到我知道有反例la
又講返搵食

你其實個logic係咪有d問題
你d pm同sa果d點同你傾project架

廿幾蚊咋喎

為興趣梗係玩隻冇人用既dart啦

仲可以寫埋backend

仲有mobile

想搵工就學js

...
明顯睇得出樓主 係咪真心有興趣學？
呢隻app算係高質又平

咁講啦，聽你講咗咁多，都明你想講乜
香港地最實際搵到食嘅係java吖嘛～
之不過小弟都係有興趣先學coding啫，
實在對學返啲舊技術做maintain冇乜興趣。

我對呢行有興趣嘅唔單止係打code，做maintain，而係去研發新嘢，搞下open source，呢啲先係我想要嘅生態。
為咗咁，我寧願份糧少啲，公司細啲，OT多啲，機遇少啲(其實我覺得唔係)都冇所謂...
咩大公司/銀行嗰啲我真係冇乜興趣

你可能話香港地好保守唔啱做研發，咁但係點都有啲startup嘅，再唔係咪學下上面巴打話齋搵下外國嘅遙距工or even去外國做囉。

你話要打好啲基本功我同意～咁但係都唔一定要係Java又或者唔一定要由頭嚟過㗎啫，慢慢邊做邊學都得啫，你唔俾我玩下想玩嘅嘢邊有動力邊有成就感啫?

推介hackerRank 免費學又有practice 仲有埋比賽

我之後上reddit搵到份algorithm教學，都幾詳盡，但未睇

bookmarked

先生你搞笑呀
js 可以dynamic web， 又可以post 上網唔洗download 又有ui 仲可以一雞三味 ( web, app, server) 既野點會唔方便present 呀
唔通present java console? 除非好似你講係做PhD d 勁抽野la
你知唔知而js 做出黎既SPA網頁係靚同順過JSP好多，而且好main好多wo
咁都唔presentable咩presentable呀
而且java 係大路係backend，font end 就樓上都有巴打提過連jsf 都好耐無update，你就提議人寫jsp
js 係不嬲大路係font end，我細個果陣都大把網頁要js
(當然可能果時flash就再大路少少，但唔代表js唔大路，因為比flash快，而家就直頭比apple＋搞到獨大咁滯）
而backend 係漸漸抬頭，大把中小企用緊，仲有小小大公司開始用
而且你係咪睇漏左樓主都話想找startup wo
present 你推介既java/c 會唔會傻仔左小小呢，係都scala/kotlin呢D新野la
定係你唔太識present 呀

佢最正係幫你計埋你寫出黎既野係big O 幾多, 當你見到其它人寫到O(n) 你寫出黎係O(n^2) 既時候 你就知自己思路未夠清晰

做startup好事啊 一腳踢學野一定多過大公司
但有樣野要提提你 唔好窮忙 見啲同事廢就好轉工

同事真係好緊要，就算簡都要簡啲識請人既公司
真係差好遠，你遇到勁人，你寫code能力係會幾何級咁上升

我會記住

學javascript或者java/其他先都無所謂既，或者樓主將來可能會成為一個出色既 programmer。

但樓主簡得javascript起手，建議初學階段唔好依賴咁多library, 打好個底先都未遲，加油

又係咁la，又轉話題又無論點
所以真係想知你做咩位
如果你負責成個project D老闆點同你溝通架
如果你寫code，人地同你講A有問題就無lala拉去講B，從來無對準過問題，咁點debug /develop新野架

講經咩，要搵食新舊technology 都搵到食既
講興趣學習，你真係有心，學完js咪一樣會睇埋java，條條大路通羅馬。
都係果句，兩樣都睇你有冇心嫁姐

其實你知唔知node.js可以做純backend野, 直頭可以做類似java/php既野

而家學寫web 越黎越慘
要同以前做到同一個效果，背後另外要加上去既花巧野真係多到痴線
我明d 野點解要存在，但有幾多個project 係大到真係要用到所有功能 而家無底要上手都唔是咁易

同你講緊js點解好係present比startup僱主咁現實
你同我話有理想
你咁都認無轉話題
果然係2018仲係熱愛jsp，而且會去sell 比 start up 僱既神人

學你個名,希望我interview 人果陣唔會撞倒你呢類膠膠下人士啦

你話java j2ee 都仲好D
php咪一樣係weak type 既script language
而且syntax 又醜又慢又多bug
咁都有基本功

1001教python
1011教C
2021(oop)教java

人地講基本功你就講多公司用

因為有wordpress呀麻
但呢D咪就係罐頭公司，專出垃圾
不過呢D公司都請JS人lo
因為出APP
而且唔該對準話題先la
係你話要學基本功架
我係話php 無基本功唔係無人用/無用呀

至撚憎php
好耐之前跟過一個php project，d人完全亂黎

又係你話基本功，我咪話php 學既基本功js 都學到lo, eg weak type, scripting and etc
咁又會無人用? 定係你認為php 開始無人用

同你講野講logic，要對準問題對症下藥，就非黑即白
而且完全唔肯接受新事物既諗法
咁都做到7年IT
唔怪得D人話hk no IT 同無勁人lo
btw 你仲未講我D基本功呀

話人唔知行業及發展
你知唔知而家比上幾年多左幾多JS既工呀

你呢D睇死新野又唔知市場既人又點IN人呀？
定你係做緊銀行D老屎忽？
你要做銀行既點解唔叫學COBOL返而叫人去學PHP 呢個沒落緊既language呀？

睇連登仔教Program好好笑
講一大堆樓主未必識terms/program出來
賴係專業

要基本功就學c/c++, 認識下電腦大概點樣分配memory

想易入口d就學java，c#...

好似樓主咁對frontend有強烈興趣，用js/html/css起手亦無不可，到有需要既時候，自然會花時間去學番backend 基本功。就算唔再起it發展，人生在世，學識多樣野都無壞。

但無啦啦叫張白紙去學php, 真心不如學多一門外語好過

香港IT大把用緊JS 做一雞三味la，視野窄到
連呢D都唔知仲唔係一個code 都dup 唔好既老屎忽咩
而且樓主係想學code 唔由dup code 既角度出發
果然貫徹你一向唔對題無logic 既白痴思路

btw 唔係提左基本功三隻字就=答左js 同php 學到既野一樣，點解要學php 呢個又醜又多bug既野呢個問題wo

樓主可以add我tg:

大家交流下

我至要知道市場唔會需要一個文不對題既白痴仔lo
btw 你唔洗dup code 做咩學python 呀

回緊你市場需求D咩又文不對題
你咁既logic 好心提下你唔好FF 你係IN人果個渣
聽日努力D dup code la
做7年仲dup code
但無奈D死攬住既jsp php 無人要要死死氣學python

次次係連登開呢d post都會世界大戰

如果樓主想要建議的話可以去facebook d台灣group問下
Keywords: Front-End Developers Taiwan, backend 台灣 (backend tw)

仲攬住jsp 連jsf 都未必識人既java fan 同我講新事物
不如你返去寫java applet la

想知你呢個「管理層」平時起公司係唔係都dupcode仔前dupcode仔後咁既態度去叫人/對人

利伸：dupcode仔

唔好意思騎刧左個post
但呢D on9 仔真係it 毒瘤黎
無logic 唔肯聽人講仲要無料扮四條

追求到連nodejs 係咩都唔知
仲玩緊jsp php
你活在90年代吧
最好笑係叫人學php 竟然唔知php 仲衰過js

香港IT係無尊嚴嫁啦
D囡見到都離你3尺遠
除非有電腦問題問你啦

成間公司最撚低賤部門係IT,公認
各位唔洗護航

利伸:揼曲狗

startup 老實講唔係咁易in 到 一來d interview 比較難，二來公司人少，你入去會負責多野容錯就少左，亦都係點解interview 會難
而且其實好多startup 待遇都麻麻 佢地多數係賣願景黎搏下請一d 蔗渣價錢燒鵝味道既developer 要aim 呢d 公司真係要努力d 尤其本身唔係做呢d 野
如果想轉行做developer 係香港搵食真係去學java php 果d 易d 搵hea 工

係入公營機構做下main/管下vendor算
仲發夢做startup 做到合夥人
做爛鳩startup做乜鬼,講出來公司名識你老鼠

個project一完/無哂水踢你走啦

運氣好入到間好少少既startup 係學到好多野，但中伏率同時都好高

要學野,自己每個星期六日google大把
番工=比你搵錢&老細求你做野

番工交到貨就得啦, 月尾出岩數糧OK啦
講理想,年年唔會咁多人考ACO啦

星之子年年都有人屌冇料
做D product ,I大仔FYP都做到
點解連登仔識咁多program咁有料都發唔到達??

做左6年都仲係AP 真係好識走位wo

禁兩個button點會辛苦呢
不過對你就可能唔係既

睇完笑話Post留名

你唔識present 點轉工呀？
呀，唔記得左你做左6年都仲係AP 咁識轉工添

教緊你用nodejs + react js 寫𣇈連登呀，連code 都dup 唔好要做6年AP 既高層

與其追求咁多framework/language，不如認認真真學好d theory同math先

Data structure,algorithms,computer organisation,linear algebra,probability,discrete math,theory of computation etc.

係咁追tools根本永遠都追唔完，但可以肯定既係，theory+math有正常水平既，要pickup呢d tools簡直係易如反掌

好多香港人當stem subjects都可以用讀business果種方法黎照板煮碗，結果每年都出產極大量垃圾畢業生，如果唔係香港相關職場可以容納到呢堆垃圾，估計當中都冇咩人可以做得返本行

唔知邊個用dup code 仔個title叫人黎打飛機先呢
而且做6年仲係做AP 真係有D慢lo
我哥三四年就唔洗dup code 做sa la
不過又唔怪得你既，dup 左六年仲係用jsp 同php
連spring 同jsf 呢D提都未提過
九成連MVC model 都唔太識既勁人la

差D錯過左

唔好意思，插句咀，有冇人可以答下。
以前學過C，水平唔高，但坊間個d intro書嘅內容我都ok識。
其實幾有興趣(for fun唔係為左打工)，但下一步無從入手。
唔知點由呢D基礎去真正寫program(唔太清楚，可能連基礎都未算得上 )。
有冇建議俾到我？正統學program個flow係應該點？

同意Title如浮雲，直接貼糧單啦

至於嗰班開口埋口Proflio嘅就貼GitHub啦

我從來都無咩提過理想
我最主要提出既論點如下
1. 咪推人去學jsp 同php呢D mvc 不分寫壞手既野
2. 學js 有用，因為個trend 愈黎愈多人請緊，eg 我講左好多次既hk01 同tvb
3. java / c 都有用多大企業用（係呀，其實我部份認同你架，但你on99睇唔到渣）

但你連我一個論點都無答過
只係不停地讚java/c/php

連字都唔識睇，抵你做6年AP，三個月前先有機轉工

唔洗la, hk01 同tvb 呢D大公司比offer 我，我都無要到
唔似你，得兩份㨂，要諗得咁辛苦

你興趣係咩先？
解難？寫game？做system？做勁野，eg AI 同computer vision？

對事不對人，呢點我認同
oop, design pattern係不滅既
學左不論做人定寫code，諗野會清晰

升左咪又係AP 要dup jsp 呢D on9 野
人地SA起碼個career 實好過你咁既
btw 關心智障，人人有責

唔係為左打工可以靠code wars

揀一隻去玩, 會學到好多syntax

最重要係做完睇其它人既答案 可以學到好多野

工你睇下你,仲係度文不對題,連個post 既重點都唔識睇，人唔笑狗都吠

好過有人連字都唔識睇咁低層次lo
而且仲要淨係識對人唔對事咁on9

你而家果team 係咪得4個人？定14個人？
人地又大你少少有幾層咁渣，唔算好大既

你有睇我最初個幾個post 架
我重來都話concept 不滅架
不過，算la，你都唔識字既

你識野少做唔到就唔好以為人地做唔到先得架
我識好幾個都係咁呀，仲要個個大公司（至少跨國先lo）
btw 你無錯，我係做startup，但唔洗OT，而且份糧唔錯，多謝擔心

咪就係呢D仆街物都唔識9 chur 整到hk no IT lo
自己做仆街仲懶係勁
btw 唔識skill set 但入skill set post 呢D文盲真係人唔笑狗都吠

好想知4年經驗既sa人工幾多

唔好一開始就學fontend
學下python 呢堆有typescript 同OO 既language 做backend 先
你搞得掂既話fontend 冇難度

Java 唔係唔得但我建議java 用返落application 比較好，寫jsp 冇乜優勢等比人淘汰

Application 而家有潛力既都係python ruby java

利申冇7年經驗

呢份

We are searching for high-calibre System Analyst / Analyst Programmer to work on the development and maintenance of PeopleSoft HCM applications and products in a Major Bank.

Responsibilities:

Provide solution and support on the PeopleSoft HCM applications and products
System analysis and system design
Develop and test applications using PeopleSoft’s product
System rollout and support
Requirements:

Degree in Computer Science or related discipline
3 yrs+ experience in PeopleCode, Peopletools (v 9.0 or above), Application Engine, PS Query & GP Rule
With or without banking experience
Benefits:

Attractive remunerations will be offered to the successful candidates.
Excellent opportunity to further develop your professional skills in a Major Bank.

Title 呢啲野好死 一間可以3 4年做SA 但人工低其他公司AP幾成
轉公司 title 跌但人工加好多都唔少
政府AP 1頂薪差唔多7皮

We are searching for high-calibre System Analyst / Analyst Programmer to work on the development and maintenance of PeopleSoft HCM applications and products in a Major Bank.

唔該幾位。我諗我以前最叻仔個陣係寫到貪吃蛇，係咪好新手
search完發覺我好似識小小oop(wiki寫個d), design pattern就未聽過。
codewars好似練習較正幾有用咁，未詳細睇唔同LV，我會試下做。
暫時係覺得冇乜方向感，識嘅野好似同真實應用嘅程式差好遠咁咁

SA 兩年就做到啦,邊洗4年
12k - 25k P (現實12k)
20k - 25k AP (現實20k)

SA: Negotiable

寫都唔敢寫

非IT 大公司比錢用開Microsoft service 例如sharepoint, o365 基本上局用IIS + ASP
JSP 除左老舊system 外都冇乜新system 會用

唔好搵政府比啦
電腦操作員 頂薪都有3皮
仲有得升職
出面比緊9,10k

oh, 我錯，原來jobsdb on9 click 左tab 唔轉link
不過個100USD 捐比紅十字會/無國介醫生就ok了
好返，skill set
nodejs 其實呢個年代真係幾一般wo
好多大學生都識，因為易接freelance , eg app

你之前做銀行?
我哥果間就jsp 轉spring + jsf

你開頭話3年經驗但無話咩經驗wo
btw 上面都有巴打post 左兩年都有la
title 呢家野有咩出奇

仲係到嘈個title 死都唔肯講人工

咁係你公司d 人淨係識JAVA
一個寫開jsp 既同一個寫開python / ror / php
你估邊個怕比人炒先

寫program for fun係好好玩既

入行就唔好啦, 去都去外國做IT

design pattern果d係入行/你真係想起project 先要學

如果你真後好想知多d design pattern可以去呢個網:

是但啦
你老細個老細唔會理呢D
你系統有咩正功能WFC
你識咩SKILL WFC

交到系統出來就得
開會炒人會唔會講呢條友識python 唔炒得咁柒

香港有幾多人識peoplecode
利申唔識

2個一齊比人炒
Python 一定易搵工過jsp

MNC開會淨係會討論 好唔好成個department cut撚左佢 好似HSBC咁

結果嘈咗十鳩幾頁六條問題頭五條都冇人答

次次開親呢D POST最尾變左罵戰
無人理樓主講野

我建議學好data structure and algorithms, operation system, basic math (CS core)
之後學一種有OO 既language (例如 C#, python, java). 再自己學點implement 套algorithms出黎. 淨係睇理論太抽象

有左基礎 之後再學web programming la.
frontend: html5 css3 javascript

html5 css3 可以上youtube 睇traversy media
javascript 其實好亂又好多野學 花時間明左佢先 (promise, async/await, callback, prototype, class, closure 等等) 可以睇一本書叫做ELOQUENT JAVASCRIPT

跟住就可以開始諗一個PROJECT出黎做

緊記programmer呢一行無得速食 要慢慢浸

btw 呢份點睇
今次Japanese bank + SQL + MS OFFICE OK?
OK 既捐錢please

Our client, a Japanese bank, is a subsidiary of leading banking group. They are looking for a Business Analyst to join their winning team on a contract basis.

The Job:

Perform analysis, design, and implementation of system to solve business problems
Conduct user requirement analysis for the development/implementation of new systems and for enhancements to existing systems
Work closely with business users and team members in project implementation
Develop design & functional specifications, make recommendations towards the development of new code or reuse of existing code
Design and develop IT systems. Involved in the full systems life cycle and is responsible for designing, coding, testing, implementing and supporting application software to ensure timely completion
Test designed programs, perform any necessary “debugging” and write the documentation

The Person:

Degree in Computer Science, Information Technology, Business Studies or related disciplines
3 years relevant experience in banking industry
Knowledge & understand of Cash Management and Transaction Banking
Proficient in data analysis using spreadsheet & SQL
Advance skills in MS Excel, Word & PowerPoint
Effective communications and interpersonal skills
Good written and spoken communication in English and Chinese
Basic level of Japanese is preferred

係咪假膠黎

Java仍然係主流 不過我建議學C# 因為相對更容易學

睇下job ad咪多數C#.NET/J2EE/PHP
唔知有咩好嘈

點睇TypeScript?
啱哂樓主鐘意寫JavaScript又學到OO又係Strong typed

利申未寫過TS

回你想點行 一幅圖ko

唔好意思，整亂左你個post
1. Docker係用黎搞VM既野黎，eg 你要一部電腦同時開window+linux 就要用佢la，我好少搞infrastructure
2. vuejs 聽聞不錯的，工都有唔少，如好多巴打講，Firebase 好少人會咁用，因為好多野要customzie同埋Google 未必上到大陸
3. 要識，至少要識testing，因為好多時testing 可以幫你del 到好多bug，同埋如果寫test寫得好，有D人勁到睇test = 睇 doc
btw 想知咩係testing 可以睇下D 咩TDD先

4. framework 要識用之餘都要識pure css，因為好多library 未必比到足夠既flexible你去改個layout，呢個時候好多時要靠CSS去夾硬改。
至於scss/postcss/less多數係因為css 無computation 既功能, eg 開variable，所以就有呢D野去GEN CSS令佢變得可以programmable
學唔學就要睇公司用開邊隻la
5. 我係靠profressor 彈比我先既 你或者睇下有無朋友要做相關既野lo
如果去D freelance 網要小心傾requirement。唔係做到你hihi
6.
最重要係找清楚你要解決既問題先可以寫到code
我見過有人係window 試行Log system
主要係寫D野入個file
但成日無lala 輕左
淨係睇住堆code De 左成日bug 又比佢老闆係咁小
最後我叫佢睇下會唔會係os 問提，eg 其他service 同防毒
最後原來真係window 個死人防毒hold 住個file 唔比佢寫搞到輕
所以要睇多D，學多D，問多D 先知有幾多未知數令你個program 死

你同你個4年就做到sa既呀哥搵幾錢一個月姐
比個range黎睇下都好呀

連cs related既subdegree都冇其實都係乞食

1. jsp 只係 template engine, 同 react jsx 諗嘅野一樣
2. 坦白講，web assembly正式普及時，重有冇人用js都係一個問題
3. Java 同 C 只係基本功黎, 公司用咩language你係冇say, 請你返黎寫kotlin, objective c都得ga

其實唔多人會精通哂咁多野
你諗下係想做backend 定front end 先
學既野可以好唔同
不過冇底要打左底先 學好oo 個d 野先
其實你寫得掂一兩隻傳統既oo language
你再學其他language 都會易上手左

頭先睇錯字自
btw 唔知今次仲有無錯呢
交通銀行

System Analyst (Contract Period until October 31, 2018)

Work closely with users and vendors for system requirement analysis, design, development, implementation and testing on banking project
Liaise with internal and external parties for project implementation
Perform system health checking, monitoring and testing
Degree holder or above in Computer Science or IT related disciplines
Minimum 3 years’ relevant working experience in application development and maintenance
Knowledge on AIX/Linux platform, JAVA, DB2, MQ, WebServices, SQL, Perl and shell script
Knowledge in banking industry is an advantage
Fast learner and interested in finance application development
Good team player with strong problem solving, communication and interpersonal skills

我都知java 多工做，我而家果份都係java related
我同你嘈並唔係想show off 自己識D咩skill set，鬥找幾多錢
我做得3年多小小，你做成7年都找唔多過我就死得la
不過只係想講JS唔你眼中咁差，開闊下眼界la
世界唔係得java, c, php架
不過我強調返佢地係好有用
但唔係一定要一開始學lo
之後學都得架
路有好多條，唔係你行果條先岩架
上到位都要虛心架

4年AS400同COBOL經驗可以上SA 40k一個月
勿相認

AIX同DB2

我就28K，我哥點知佢呀
利申，唔貼糧單，唔想自爆公司名＋比人起底

vb都未死
有排都未到java啦

CS major yr1 學HTML5 css3 JavaScript 夠你寫homepage 有突

香港開始有nodejs工既時候
外國d blog已經一早吹奏緊go

如果樓主真係有心學，我建議學兩隻language 起手

JavaScript 雖然可以Frontend backend 通殺 (而且node已經好成熟, MEAN stack 香港搵工唔難，可以玩熟佢)
但係初學者黎講，如果分唔清兩邊關係，撈到亂哂咁寫會更加亂
所以最好都係Frontend 寫react/vue, backend 揀個Python + django (或者java都得，php就唔好喇 ) 理解下基本back end 概念，砌個簡單API 俾自己個Frontend call 去行得郁成隻web app, 咁個learning會完整d同埋難d撈亂, 之後再學nodejs都唔遲

至於devops 果d去到日常工作就必要，但等到你可以望住d tutorial 可以行得郁自己個local 再學啦，唔係會浪費時間係setup environment度

最後係搵工，作為startup人當然會建議你搵startup學野，但的確易中伏 (比較似係你本身識行內既人知道有咩startup有勁人就可以minimize中伏機會咁)
退而求其次 可以考慮cherrypicks 果d agency, 佢地tech唔會太弱，只係唔係做自己既產品咁解，對於白紙level黎講唔會無野學

收皮啦你，係外面GitHub世界識咁多野，重扮唔識上黎問人
答完肯定比你寸番轉頭

CP, GT, PCCW 冇乜覺悟真係唔好去

OT到天荒地老

同埋有一點係，你而家學姐，試多兩三隻language，睇下佢地寫落有咩分別，絕對無壞
每一隻language 都有佢擅長既地方，就算我唔recommend ge php 用黎整d勉強行得郁既野有好大優勢 (易上手，易格硬黎)，所以要多d試多d用腦比較，咁樣會學得最快

原來3年28k叫多 唔係中位數黎咩

做得狗，就預左OT啦 一年半載當訓練下自己意志力唔會太蝕底既

個心態根本係錯，做startup已經係好少人，請個人返黎起碼係平起平坐，甚至某啲方面佢教返你轉頭，而唔係黎學野

startup 都分stage ge, 都有d夠大可以容納到junior ge 同事去學野既
你話頭十個headcount 就難d抱住學野心態入去姐
不過你岩，如果係super early stage 的確會想請個可以互相學習既人黎一齊搏殺

半講笑姐
認真講既話係 初學果陣好多時都要額外學technical knowledge for你手頭既task
或者將完成左八分既野執到變十分，所以好容易搞到要OT
但如果係一大堆無咩好學但燒時間逼你OT既task，就另作別論lu

做vendor最慘係冇人會比feedback你
你個人既成長係冇人會care
你做d code無論有幾爛 都唔會有人出聲

如果你對自己既code 有要求 可以去試下既

同意呀，無人在意自己出黎d野高唔高質其實都好影響自己有冇動力下次再做好d
所以只可以算係唔想中伏的話，退而求其次既選擇 最好都係試到岩做ge startup啦

有冇邊間係好startup

好難答 不如睇下呢d啦

係咪多數都OT到狗咁

好難一概而論
正常黎講，一間好既startup 唔會鼓吹OT，甚至唔會care 你幾點返工幾點收，只會要求你出到有水平既貨，可以同條team 快速溝通到，可以成team諗一樣既野
假如日日真係OT到隻狗咁，都好難出到好既output啦
但實際上香港就算係startup 都有d有香港style既弱智野，例如 deadline 大於一切然後set勁rigid deadline既文化，所以唔敢包

一路都唔明點解會有人將Lang 分難易度 通常我dup code之前 會將d細節寫出黎，畫出黎，一定要清楚自己應該去fulfill d咩requirement 心裡面有哂做法，點樣做，考慮哂唔同情況，例如係咪會用到好重型既Multi-thread , 會唔會deploy 去唔同server 到，定係只係一d簡單task, 好似係定期向某d server 問佢拎d file 咁

之後再去research 用邊樣工具（Lang) ，好似定時定候拎野，你可以好簡單咁用shellscript + crontab 去拎，再唔係你用php 熟手既話又得，如果去到呢度，你第一個重點係諗到，無野下用php? 恭喜你變成左一個Lang hunter 你諗下最終你都係想容易地解決個問題，但個重心去左邊度？ 無錯去左屌php

Lang 最多只係一項工具, 工具只有分就手同唔就手，絕對無難易之分

好似有d巴打會同你講php 唔好 你唔可以單純就咁信佢地 真係自己用左先

好似JS咁，你用JS 係因為你analysis 到個問題用JS 易搞d 你先去用JS 例如個問題係想簡單d 快d 由零開始build 到web and mobile app , 解決你要學好幾種native Lang 先做到mobile app 唔係因為多人用先去用

希望你明白呢樣野

另外有巴打提到code review 寫靚d code既問題 我認為係岩嫁 你諗下你每日隊住d code就好似對住條女咁 你望住個靚女都令你有成功感d啦

事實就係一大堆language可以揀, 好用唔用用php 我只諗到寫既人只php其他乜都唔識呢個理由
利申 真係寫過用php + cronjob 五分鐘踢一次黎抄data
諗起都覺得on9 不過係老細叫我咁做

無錯 呢位巴打你至少自己真係用過先，得出佢真係唔撚好用

廿年前做咗八九年web developer
做過yahoo sina
我只係由html 1.0 緊跟住有新學新
拎筆記本用14k modem 打code 變成網頁
經驗上冇諗應該學乜
因為乜都學晒

寫曲前要用文字寫低大綱先
然後將自己堆字變成曲

而家ipad 有隻swift playground 你用兩三日做晒三個教程應該會略知一二

樓豬最後要的起心肝寫java 未

廿年前同以家比較已經好唔同
唔洗講用咩tech 講concept
static同dynamic呢類變化點比

明白，我都係當得閒冇野做睇下。唔該曬巴打

我諗鑼輯都唔會差好遠
同樣都係見乜學晒佢就得
一係就如你地所言學Java 同JS
never get old

個個去外國做it
搞店你個人先講
人毒做乜都死

人地外國班it佬幾型
又做開gym 講野完全係人地聽得明
起碼行出來唔係毒撚feel

講野唔流暢 無重點
識一大堆tool / lang有撚用咩

同d囡講識ruby, python,react....
屌你話西班牙文 韓文 日文 英文就話
識咁多lang 一冇左部電腦
即刻變左廢柴 唔值錢既社會垃圾

處男先成日想諗計點同女講嘢

it佬連呢個機會都冇
成世人對得最多女人
同女講野就係老母

見到上面條老屎忽話in人見到佢地用新野就foul就知點解hk no it,識新野唔係加分點而係扣分點，你老細請你返來in人真係慘過食屎

上面仲有人講到php我要幫手平反下，我主力做backend開發，工作環境關係最近用緊php,冇錯php啲語法係又難用又醜 不過用緊個叫laravel的framework就幾好，佢啲層次分間做得仲好過rails,所以唔係用php就唔識mvc,不過語法最好用當然都係ruby

答返樓主啲問題先，其實樓主講野串柒柒咁應該都唔係咩新手啦，

css識bootstrap之類的framework都夠用，睇你想專front定backend

docker其實係vm的替代品，方便你建立環境同deploy,如果啱啱開始可以唔洗理住，反正香港應該真係冇公司用，不過我做自己project deploy都會用，因為真係好方便，開發環境都係container入面做，仲有好多好處

第一份工就係做完實習就繼續留係度做

睇你想做frontend定backend嘅其實
我公司啲frontend都係boostrap HTML CSS
SCSS都開始多人用?
JS就 jQ + angular/ react 囉
不過我見佢地都係邊做邊學

利申Designer會幫手砌frontend

是旦啦
你出得起錢
叫我用40,50年前產物我都制

打工睇錢姐

唔係故意串柒柒
多謝你答我先～
我幾鍾意用bulma，自己整嗰啲proj用咗bulma都覺得夠靚

少寫frontend,同bootstrap有咩唔同

pure css no js needed，啲component靚

應該咁講，樓主冇cs degree, 就算比佢學曬c++, java whatever 都好難會有大公司請佢。咁結果佢只可以搵startup, 宜家啲startup 請ge 都係react 多，始終都係要去返js 條路。

最好當然係學左c++, java 先學js， 但係樓主要用幾多時間先?去到尾你學到有一個cs fresh grad 嘅程度，到時你幾歲先?仲同fresh grad 爭飯食?

又唔好講到咁肯定，大公司唔請咪慢慢由細公司做起，儲下經驗，無degree. 咪讀番PT Degree 都一樣既姐。

依家有咁多udemy個類video course , 學Lang 比之前快左好多 只論做個entry level P仔 or AP 出面睇更多既係你有做過d咩 多過睇你既學歷

同FG 爭飯食，老老實實依家個市你有去留意既話，係好難請到d FG DUP CODE既人，你識個樣野，唔好話識做，有做過，even聽過下都已經想請你。

如果你真係一路讀書一路儲經驗，儲github pj ...etc 反而係班無咩實戰經驗既FG 驚你搶佢地飯碗 佢地驚你爭飯食過佢啊

而且幾歲都更加唔係一個重點 IT呢行依家上位好快，P 跳AP 講緊都係兩年

大前提係要樓主學得快姐，不過都要小心過多幾年會多好啲cs fresh grad. 淨係hku engg 今年揀cs major 嘅係幾年前嘅3,4倍

*多好多

真係唔係cs grad 號都做it

嘅

bulma幾好，夠簡單
另外purecss都可以一戰

Laravel係少少over咗
因為php無得好似ruby咁玩meta programming

如果你個System係咁複雜
你用Laravel咁慢，似乎唔係個咁好既選擇

PHP的死症係語法混亂同規則，一日唔解決
一日都無人救倒PHP

php7聽講改善左

Laravel 成舊野都幾好，繼成舊ROR 既structure 做法，搬左去php 到用，加上php 人又多，玩一排唔係問題 語法混亂呢樣野的確係死症

只係好簡單咁問你，呢個var 係咩type 中間會唔會受到改變，而且要你睇哂成個pj

其實我覺得真係勁既人
講野 寫野唔會差得去邊
至少 developer 既圈子係

去到邊咩公司都比人head住
老實講咩人都可以做it9老細

之前有個外賣APP
係個教師同PC仔一齊創立
以為兩條友咁撚把炮識自學曲
原來又係要請個曲佬幫手

都唔明點解咁多人做it9
根本CORE同DESIGN你做
邀功無你份

寫backend 好似用lumen 比較好

咩人都走入黎搵食啦而家 香港最唔缺乏投機既人

E 家有人用JSP, ASP?

新project的確未必
但香港一堆大公司仲main緊舊野

用舊既野先越多人用

咁我肯定佢7年都唔知自己做緊d乜。。。

睇你想行咩路

老牌金融, 證卷行, 基金, 商業銀行:
jsp, asp其中一樣為主

新興金融
ReactJS為主, 少部分會用Angular 2+, 再少部分會用Angular JS
Backend就Spring or ExpressJS為主

新興電子商務
ReactJS同Angular 2+ 基本上5050, backend就乜都有 什至php都有機

VueJS我建議唔好深究
香港黎講少人用
搵食首選ReactJS + ExpressJS

十幾年前的確會有Backend人叫JSP做Frontend
佢仲用緊老一輩Backend人既眼界看世界

留名學野

理想：
Front-end:
React, React Native, Redux, Webpack, Material UI, TypeScript

Back-end:
Node.js / .NET Core / Spring Boot / AWS Lambda (Serverless), GraphQL / RESTful

Database:
MongoDB / DynamoDB / Amazon RDS

Tools:
Git, Docker, Jenkins / CircleCI

現實：
Front-end:
HTML, CSS, JavaScript, jQuery, Android Studio

Back-end:
J2EE, Web Forms, Server-side Rendering (港式)

Database:
SQL Server, Oracle SQL

Tools:
人手 Version Control、港式徒手 build & deploy

HONG KONG NO IT

同時係好多公司既理想

想請教吓港式server side rendering

<form action="/register.php" method="post">

所有logic放係jsp度

我已經唔係點睇JobsDB,反正個個星期LinkedIn都有人Agent/HR問我有冇興趣轉工 咁見完大約8成都會有offer

我自己年資尚淺，得三年唔夠經驗，叫做過間出名養廢柴既MNC,而家basic salary 拎緊27k，睇返另一個post 應該係underpaid

我自己搵工就錢行頭，有得dup 下code就得，其他knowledge 點都會學到。公司有個廢柴SA做左十幾年先叫30K,仲要入左職之後有佢問我冇我問佢

不過要OT嘅工就不了

——————————

覆返樓主，學咩都唔緊要，如果你係想搵食，去OU讀返個computing degree啦，易入，但如果畢唔到業你就諗下自己係咪適合入行，OU個course已經係concept 佔6成

香港做IT,有張degree入場頭兩年易行好多。
如果唔想讀就揀左自己最想做個範先,但邊範個logic都唔可以差
Web Backend ( calculation)
Web Frontend (design sense)
Software Development

然後再睇睇入面而家流行d乜

但流行乜都好，Java/C++同埋Object Oriented Programming （OOP) 既concept,我建議學左先

理解到OOP學乜language 都唔會難

好既公司比較少喺Jobsdb出現

想知咩叫Server-side Rendering (港式)喎？non SPA?

吓咁先進嘅技術你都唔識

我哋香港人做嘢最實際，有乜好過就咁用 scripting language 直接 print 出嚟，唔洗 RESTful 又唔洗 GraphQL

係好多公司請人既requirement黎 少一樣都咪洗指意見

老派IT狗

係喎，因為真係好耐冇寫 php

唔怪得無人請我做Developers

而家打牛工或接 vendor job 都係寫舊式 Java 或 ，自己寫嘢就用啲新少少嘅嘢。

屌，小弟今年已經 24，雖然話老亦唔老，但話後生亦唔算後生。

而家喺度諗，如果再喺香港揼多十年垃圾，到時已經三四十歲，一係就係博升做啲濕鳩吹水M位 (但嗰啲自己知把口唔夠人嚟)，一係就做嗰啲等畀人裁員日日上吓 YouTube 過日晨嘅老屎忽 code 狗。

所以可能真係要博一博著草離開香港

去外國做嘢真係唔係問題
IT周圍做嘢好平常

岩岩畢業返左一年工
都係接下project寫下網頁咁
同埋main下人地啲野
識就只係識上面巴打講現實個啲
好迷惘好似自己乜都唔識咁

Inhouse 定 Vendor？
自己做定打牛工？

牛工啦

之前小弟試過見工都見過香港頭三大 vendors 其中一間，見佢哋用啲 techniques 都仲係有啲舊，不過已經比出面 Inhouse 好好多。

小弟以前都接唔少垃圾 sites 做，都係不外乎 WordPress, OpenCart, Laravel,

但你問我會唔會用啲新少少嘅技術做畀個屄客，我會答你：
依度係香港，對方出咩價，咪撚傻啦

最多啲 Enterprise Projects 用個 MVC 畀你，你話我打工定自己接都係咁話

你訓醒未啊大佬

計埋呢啲有排加個喎

見你打 endforeach 就知你年資老過我好多

重有utf8 support

你都唔後生啦，array 唔用 foreach

上要咪講咗我 24 囉，係我啲 code 屎啫

仲有loop要用reference

咁加法一段 hea 寫嘅港式爛 code 都唔知變咗啲乜

endforeach endif 係 best practice 黎 (以前)

真係唔知，以前睇返 WordPress core 啲舊 code 都好多用 end 乜春

server side rendering 就一定係舊/唔好？
我有保留

之前wp 有堆best practice,
除左呢個，記得仲有個叫人唔好 ?> 個file

寫落HTML度係易睇啲既

香港老細: GPDR? who care?

WP初期都寫得麻麻，所有都無嘜點理佢啲Best Practice

唔加?>係後期先興，因為以前唔加?>啲Editor未必做倒Syntax Highlight

吓，講梗舊式 server side rendering 喎

小弟年資淺，但以我理解個發展流程應該係咁：
1. php, jsp 鳩 render 出嚟 (零幾年時代)
2. ejs, handlebars, razor 等 template engines (一零年打後)
3. React, Vue, Angular server side rendering (兩年前)

當然香港大部分 projects 都係喺 (1)

PHP本來就廢廢哋
點執都係廢

你既後期=我既前期

係呀，我講緊舊式1,2
講真，宜家出面有幾成site 係做3?

都冇嘅，好似 OpenCart 咁今時今日都係用梗 (1)，條死鬼佬過撚咗嚟屯門之後都冇見佢有 revamp 過

不過如果畀我揀，冇得用 (3) 都好，而家寫嘢都會轉哂用 REST

每個行業總有上中下等
作為從業員應該識揀做咩既

Angular 1其實都11年都好多人用緊嘞

agger
in-house 好很多都係1
除非大down/worse performance 否則多數唔會revamp/convert去新code, 因change management 無人肯做

利申 已轉networking+data sciencist

ELK 都用REST
無得走

5.16 -> 5.5

慘過老毛大躍進

Opencart當年出都係潮嘢（09~10)
佢係少數PHP Project入MVC
而家俾人話係老古董

簡單系統行REST係應該啦

但你如果係幫屄客做中小型網購你都冇得揀呀
1. OpenCart
2. Magento
3. 支那 ECShop (啲 code 仲爛)
4. 用人哋 Shopify (cus 唔到)
5. 自己寫

opencart 有rest API 架

zenCart, osCommerce

可能我落後咗，不過都記得好似有。

利申：最初接觸係 2.0，嗰陣仲未 grad

Google 呢期除左angular, 又推polymer 做pwa
各位web 仔 追左未
Google io 2018

真係自己寫我會揀5)，跟住當Product賣

條女好

demandware

最憎追Frontend

Polymer 係伏，當年有 friend 入坑，自己玩咗一兩之後就轉咗用 React

但人哋最近好似有得 in Facebook，因為佢當年冇 offer 過撚咗美國，而我就讀埋土

諗起而家都想自殺

所有野version 1都有人話伏架啦
利申 無用過polymer

做Facebook如果要我寫PHP的話
不了

香港真好慘啊，仲有人話做 Web 最流行係 Java JSP

可能連 React/Angular/Vue 有SSR 都唔知

究竟係離地定脫節扮識

佢當年就係用 1.0，之後係 Google 咁轉 spec

小弟都中過招，當年公司話想寫 Angular 2 (Nowadays Angular 4)，咁咪學囉。

仆街，嗰陣仲係 beta 版，寫到一半時轉撚咗 stable，啲 spec 又改撚咗兩成

Hack 不是 PHP

如果入到去都係寫 React / Java 多㗎啦，仲有 php 畀你寫咩，咁多年乜都轉撚晒啦

屌，如果有料嘅鋪定路著草算啦

仲留喺香港托柒咩，你估仲係當年嘅國際大都會

咩IT公司都有Legacy Code同Code Debt
Facebook真係轉得晒啲PHP走就唔駛有Hack啦